変換 Tpq を2回使った式を作ってみる。

    1回目
    a' = bq + aq + ap
    b' = bp + aq

    2回目
    a'' = (bp + aq)q + (bq + aq + ap)q + (bq + aq + ap)p
    b'' = (bp + aq)p + (bq + aq + ap)q

これを変形していくと

    a'' = (bp + aq)q + (bq + aq + ap)q + (bq + aq + ap)p
        = bpq + aqq + bqq + aqq + apq + bpq + apq + app
        = b(pq + qq + pq) + a(qq + qq + pq + pq + pp)
        = b(2pq + qq) + a(2pq + qq) + a(pp + qq)

    b'' = (bp + aq)p + (bq + aq + ap)q
        = bpp + apq + bqq + aqq + apq
        = b(pp + qq) + a(2pq + qq)

となり、Tpq と同じ形式の変換になることが分かる。これが Tp'q' の変換と同じものだということなので、

    p' = pp + qq
    q' = 2pq + qq

である。
